\begin{exercice}
Il y a 36 élèves dans la classe de Ludwig. Leur professeur d'histoire leur a communiqué
les notes sur 20 obtenues au dernier devoir surveillé: 8; 7; 12; 18; 6; 11; 10; 9; 13; 6; 17; 5; 8; 13; 11; 12; 10; 9; 7; 15; 12; 12;
12; 14; 8; 10; 8; 9; 15; 16; 14; 12; 6; 2; 14; 5.

Ludwig et ses amis Wolfgang et Hector ont eu respectivement 9,
10 et 11. 
Ils
voudraient savoir dans quelle moitié de classe ils se situent.

Quelle caractéristique de cette série statistique\\ peuvent-ils calculer pour avoir la réponse ?\\ Justifier et faire le calcul.
\end{exercice}

